【2017日本票房十大】迪士尼橫掃 本土作品僅兩套動畫上榜

嚴格來說雖然2017年還未完，但如無意外《美女與野獸》已以逾6,700萬港幣穩坐香港票房冠軍，而最收得的華語片《春嬌與志明》票房僅有不足其一半，跟去年比好似有啲削？睇埋日本本土票房你未必會咁諗。
有日媒總結日本2017電影票房十大，《美女與野獸》同樣佔據榜首，年度大熱作《銀魂》雖稱霸本土真人電影卻十強不入，日本作品僅有2部動畫電影上榜，認真陰公。

總結這一年日本電影票房成績，迪士尼實在是大贏家，其實收入金額遠遠拋離環球、FOX等其他公司，更何況當地電影商。而當中還可以用一句「橋唔怕舊，最緊要受」來形容，事關復刻經典的《美女與野獸》今年席捲全球，日本亦不例外，電影在日本以124億日圓票房登頂年度冠軍，亦是唯一能突破百億日圓票房的電影，連同《魔海奇緣》、《加勒比海盜：惡靈啟航》、《星際大戰外傳：俠盜一號》，迪士尼出品足足有4部電影上榜，非常威水。

除了《魔海奇緣》，算上《壞蛋獎門人3》、《星聲動物園》和「唯二」能擠入十大的日本電影《名偵探柯南：唐紅的戀歌》和《電影多啦A夢：大雄之南極凍冰冰大冒險》，榜單中有一半都是動畫電影，足見這個市場的影響力。而日本全年邦畫真人電影最高票房的《銀魂》在國內大收逾37億日圓，卻不足《美女與野獸》的三份之一，反觀去年還有《你的名字。》、《真．哥斯拉》和《信長協奏曲》等，今年日本真人電影雖無論題材多元性還是評價，在國內、外的表現都相當不俗，只是單看票房的確較為遜色，目前為止2018年已預定有《Code Blue》電影版和《銀魂2》兩部大熱作上映，被看好再次在亞洲掀起熱潮，值得期待。

日本2017票房十大：

1.《美女與野獸》（Beauty and the Beast）
2.《壞蛋獎門人3》（Despicable Me 3）
3.《怪獸與牠們的產地》（Fantastic Beasts and Where to Find Them）
4.《名偵探柯南：唐紅的戀歌》（名探偵コナンから紅の恋歌）
5.《加勒比海盜：惡靈啟航》（Pirates of the Caribbean: Dead Men Tell No Tales）
6.《魔海奇緣》（Moana）
7.《星夢動物園》（Sing）
8.《星際大戰外傳：俠盜一號》（Rogue One: A Star Wars Story）
9.《電影多啦A夢：大雄之南極凍冰冰大冒險》（映画ドラえもん のび太の南極カチコチ大冒険）
10.《星聲夢裡人》（La La Land）

算係咁啦都有兩套，香港一套港產都唔會有囉

大陸至少都有戰狼

大陸票房就蒜狗掃把，票房擦出黎既

Lm

la la land都有第10位
架仔識貨

架仔係全亞洲最鍾意爵士樂既國家黎。